深入淺出–便利糖尿病人的一道研究

血糖高企是糖尿病的其中之一的特徵。

注射胰島素能加快身體細胞吸取血液糖份的速度，幫助降低血糖濃度，而前提當然是患者的身體細胞依然能對胰島素起上反應。

（圖2）常用的胰島素Glargine接近需要每日注射一次，有不少病人因嫌麻煩或其他原因沒能持之以恆注射，導致沒法完整地完成療程。

現今廠商開發了名為Icodec的胰島素，標榜只需一星期打一次，亦能達致體內胰島素每日平均的濃度與Glargine用家大致相同。

Icodec經過一系列的結構改造，使其能夠與血液含量豐富的白蛋白(Albumin)結合，
達致在血液中緩慢釋放胰島素到達細胞的效果。
而且蛋白酶分解它的速度有所被調減，因此可以達致一劑過高濃度，而又能穩定地慢慢以低劑量的方式釋放到細胞裡頭。

（圖3）經過26星期的療程後，需要一日打一次的Glargine(122人)與只需一星期打一次的Icodec(125人)均能降低血糖濃度，而且兩者並無顯著的分別(Ref1)。

若能招募更多人士確立其安全性及功效，只需一星期打一次的Icodec將來或許能打入市場，有助便利病人完成整個療程。

但這並不代表Glargine的市場會完全地被取締，當用家需要因每日所需調整胰島素濃度的話，Glargine始終是較佳的選擇。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

高汁

希望有多d方法可以免除針藥之苦

推

overdose 點算？

之前做 project揾電子煙資料見到有隻 insulin可以 vaporize咁吸添，不過嗰隻好似廢啲

long time no c

有咩副作用架

篇paper話會易d輕微血糖低wor

幫手推下

高質

幾年前見過話有人研究緊口服胰島素，研發成功後只需定時食藥就得唔使日日打針，話應該過多幾年可以臨床試驗，唔知有無呢方便跟進資料

補充下
糖尿病人應該都有1,2型
1型係天生就完全無胰島素，永遠要打胰島素，有長效既針佢地會舒服好多。

2型係前期唔洗打針，控制飲食同食藥控制，因為身體仲有胰島素產生，除非有異常例如身體有嚴重炎症或做完手術，可能就需要打胰島素。
後期病人身體胰島素唔太夠/冇胰島素生產，藥物幫助唔到身體分泌胰島素，先要依賴注射胰島素。

深入淺出師近排咁高產

正想補充
自己有一型糖尿，後生既，隻藥的確會方便咗我哋生活，自己一日打4次，三餐前+臨瞓，所以自己考慮到穩定性。隻藥未必啱小朋友+青年，荷爾蒙會影響血糖控制，短效藥啱我哋多d，避免成日低血糖。

一直都望緊，未來可能裝粒野落手臂，用手機check到血糖 (宜家已經有)，同係手機㩒打幾多度胰島素落去

高質文，得閒可以講解下dna預早知幾時有病既原理同準確率

打針係便宜快捷好有效性

好危險 已經禁用

DPP inhibitor 都可以

芬蘭嗰邊都有唔少人裝咗類似的嘢